**全国高校英语专业八级考试**（英语：Test for English
Majors-8），简称为**英语专八（TEM-8）**，是指自1991年起由[中国教育部實行](../Page/中华人民共和国教育部.md "wikilink")，考察全国[综合性大学](../Page/综合性大学.md "wikilink")**本科层次且[英语专业的學生](../Page/英语.md "wikilink")**。考试内容涵盖英语聽、读、写、译各方面，2005年又加入人文常識。近年，分筆試和口試，有各自的合格证书。

[英语专业四](../Page/英语专业四级考试.md "wikilink")、八级的考试机会均是**终身仅有顶多2次**。

## 考试资格

仅限英語专业（及相關專業）且本科层次的学生可以参加。非英语专业（及相關專業）、非本科生、非在校生均無法參加考試。

## 考试内容

时间是在每年三月中下旬，即三月的第三个周六，大四下学期及其一年之后。

考试内容涵盖英语聽、读、写、译各方面，2005年又加入人文常識。近年，分筆試和口試，有各自的合格证书。

考试及格者由高等院校外语专业教学指导委员会颁发成绩单。成绩分三级：60-69分是合格；70-79分是良好；80分以上是优秀。考試合格後頒發的證書終身有效。

從2003年起，考試不合格能夠補考一次。補考合格後只頒發合格證書。**任何人终身仅有顶多2次机会。**

2016年英语专业八级进行了改革，改革后的新题型、分值占比和时间要求如下：

一、听力：25%/25分钟

1\. Mini-lecture
占比15%，共计15题，每题1分。新版专八答题卡提前发放，实际变成了边听边填的高级版听写填空，每空依然只能填写3个以内词汇答案；

2\.
Interview占比10%，共计10题，每题1分。卷面问题消失，需要等待问题在听力中出现；需要指出的是，长对话是一个整体，会以前半部分+后半部分的形式分别播读。

二、阅读：30%/45分钟

本部分共计三篇文章，14道客观选择题，每题1分， 8道主观简答题目，每题2分，答案单词数在10个以内，需要进行同义替换及词性变化；

三、语言知识：10%（即改错）/15分钟

四、翻译：15%/20分钟

内容为对一段材料进行汉译英。

五、写作：20%/45分钟

在45分钟内，写出一篇300词的的作文。试卷会给出一段材料，需要进行概括，再进行评论。

## 參見

  - [大学英语考试](../Page/大学英语考试.md "wikilink")
  - [英語專業四級考試](../Page/英語專業四級考試.md "wikilink")

[Category:中华人民共和国高等教育考试](../Category/中华人民共和国高等教育考试.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国英语教学](../Category/中华人民共和国英语教学.md "wikilink")
[Category:英語考試](../Category/英語考試.md "wikilink")
[Category:1991年建立](../Category/1991年建立.md "wikilink")